== Datastore Modules
[options="header"]
[cols="20%,80%"]
|=====
| Module | Description
| xref:raddb/mods-available/cache.adoc[cache]	| Stores attributes and/or lists and adds them back to a subsequent request or to the current request on a later execution of the module.
| xref:raddb/mods-available/cache_eap.adoc[cache_eap]	| This cache stores replies for user sessions that are used by eap for authentication purposes.
| xref:raddb/mods-available/cache_tls.adoc[cache_tls]	| Cache TLS Session saves all eap session attributes in backend cache to provide users with robust and fast session reconnections.
| xref:raddb/mods-available/client.adoc[client]	| Reads client definitions from flat files.
| xref:raddb/mods-available/csv.adoc[csv]	| Maps values in a CSV file to FreeRADIUS attributes and adds them to the request.
| xref:raddb/mods-available/etc_group.adoc[etc_group]	| Allow users to be assigned to one or more groups to permit different levels of access.
| xref:raddb/mods-available/files.adoc[files]	| Implements a traditional Livingston-style users file.
| xref:raddb/mods-config/files/users.adoc[file format] | A users file example.
| xref:raddb/mods-available/ldap.adoc[ldap]	| Allows LDAP directory entries to be retrieved, modified, inserted and deleted.
| xref:raddb/mods-available/opendirectory.adoc[opendirectory]	| Integrates with an Apple OpenDirectory service on the same host as FreeRADIUS to allow OpenDirectory users to authenticate.
| xref:raddb/mods-available/passwd.adoc[passwd]	| Reads and caches line-oriented files that are in a format similar to ``/etc/passwd``.
| xref:raddb/mods-available/mac2ip.adoc[mac2ip]	        | Enables the mapping of a MAC address to an ip address.
| xref:raddb/mods-available/mac2vlan.adoc[mac2vlan]	| Enables the mapping of a MAC address to an vlan id.
| xref:raddb/mods-available/smbpasswd.adoc[smbpasswd]	| Performs SMB authentication using a flat password file.
| xref:raddb/mods-available/redis.adoc[redis]	| Provides connectivity to single and clustered instances of Redis. This module exposes a string expansion that may be
used to execute queries against Redis.
| xref:raddb/mods-available/redis_ippool.adoc[redis_ippool]	| Implements a fast and scalable IP allocation system using Redis. Supports both IPv4 and IPv6 address and prefix allocation, and implements pre-allocation for use with DHCPv4.
| xref:raddb/mods-available/rediswho.adoc[rediswho]	| Records which users are currently logged into the service. The file is used mainly for Simultaneous-Use checking to see who has current sessions.
| xref:raddb/mods-available/rest.adoc[rest]	| Sends HTTP requests to remote servers and decodes the responses.
| xref:raddb/mods-available/sql.adoc[sql]	| Provides an abstraction over multiple SQL backends, via database specific drivers.
| xref:raddb/mods-available/sqlippool.adoc[sqlippool]	| SQL based IP allocation module used to create ip pools.
| xref:raddb/mods-available/sqlcounter.adoc[sqlcounter]	| Records statistics for users such as data transfer and session time, and prevent further logins when limits are reached.
| xref:raddb/mods-available/redundant_sql.adoc[redundant_sql]	| Configure a redundant sql server for redundancy or load-balancing purposes.
| xref:raddb/mods-available/unix.adoc[unix]	| Retrieves a user's encrypted password from the local system and places it into the ``control.Password.Crypt`` attribute.
The password is retrieved via the ``getpwent()`` and ``getspwent()`` system calls.
|=====
